\begin{figure}[h!]
    \centering
    \includegraphics[height=8cm,width=14cm]{imagenes/arquitectura-actual.png}
    \label{fig:arquitectura_actual}
\end{figure}

Según la experiencia que se tuvo con las correcciones realizadas al sistema actual, el sistema es complejo de mejorar o bien corregir.
\newpara
La explicación más sencilla sin especificar mucho concepto técnico es que Drupal 7 es un CMS, es decir un administrador de contenido y por tal tiene muchas funcionalidades específicas propietarias para su funcionamiento; hay que conocer mucho este framework de trabajo para desarrollar correctamente en él, tanto su filosofía como su desarrollo presentan retos no menores y la cantidad de desarrolladores que conocen bien esta tecnología es reducida.
\newpara
Además, esta desarrollado sin modularidad entre sus conceptos de negocio y tiene mucha dependencia entre una y otra funcionalidad lo cual implica que realizar un cambio puede ocasionar un error en otras partes del sistema o cese de funcionalidad no esperada.
\newpara
Sumamos a esto que el sistema tiene dependencias innecesarias, por ejemplo, depende de una base de datos denominada Derby para que el acceso a la base de datos de negocio sea factible o permitida, paso innecesario para acceso de datos.
\newpara
Podemos citar varios problemas con su desarrollo, entre lo que destacamos:

\begin{itemize}
    \item Desarrollo paso por más de un equipo de trabajo lo que implicó que el desarrollo fue realizado bajo “parches”.
    \item Su depuración es muy compleja, esto quiere decir que seguir un error o verificar como esta implementado alguna funcionalidad quita mucho tiempo.
    \item No tiene documentación, solo tenemos un documento de Base de Datos que solo refleja los datos relacionados entre sí, pero no indica en absoluto como esta construido el sistema.
    \item La falta de estandarización, sumado al punto anterior, hace prácticamente imposible generar nuevos requerimientos basados en éste.
    \item No se usó el framework como lo dicta la literatura de Drupal.
    \item No está versionado.
    \item Existen 2 ambientes que corresponden a 2 entidades de negocio distintos, lo cual hace imposible distinguir la diferencia entre ambos.

    \item Hay nula documentación en Internet de la comunicación entre el código y la base de datos, este se basa en una librería que es como una caja negra, denominada SBIntegrator.
    \item Existe una mezcla de tecnologías, que si bien es válida, esta repartida sin documentar y hace difícil el crecimiento del sistema.
    \item No es posible integrar nueva tecnología de software para mejorar el mismo.
    \item Otros.    
\end{itemize}
\newpara
\begin{em}
\textbf{
En definitiva, se puede realizar re-ingeniería que tomaría el mismo tiempo que fabricar el sistema nuevamente.
Aquí destacaremos un punto importante, nosotros, como NoRobot, nos resulta extremadamente riesgoso tomar un proyecto como este y tratar de realizar mejoras o bien escalar con él.
}
\end{em}
